七月十四記得燒街衣

香港潮人盂蘭勝會
香港的潮籍人士約有120多萬，過去他們從中國內地移居到港時帶來了盂蘭勝會的傳統，至今已有百多年歷史。他們所辦的盂蘭勝會，從農曆七月初一舉行，一直到七月底，活動包括祭祀、燒紙錢、派平安米、福物競投、神功戲演出等。2011年，香港潮人盂蘭勝會更被列入第三批《國家級非物質文化遺產名錄》中。

西曆2019年8月15日
吉時：晚上6點-11點
孝順下阿爺阿嫲阿公阿婆齊齊陪佢地落街燒衣